特朗普與習近平通電話承認一中

特朗普與習近平通電話承認一中

【Now新聞台】美國總統特朗普與國家主席習近平通電話，是特朗普上任後首次與中國領導人交談。中方指，特朗普在通話中表明，美國將堅持奉行一個中國政策。不過白宮的聲明指，特朗普是應習近平要求 ，作出尊重一中政策的表述 。

習近平和特朗普在北京時間周五早上通電話，白宮形容這通電話談了很長時間、氣氛友好。

新華社指特朗普在電話中表示，充分理解美國政府奉行一個中國政策的高度重要性，美國政府堅持奉行一中政策。習近平對此表示讚賞 ，指一中原則是中美關係的政治基礎 。

不過，白宮在兩人通話後所發出的聲明則指，特朗普是應習近平要求 尊重「美國的一個中國政策」，與中國官方傳媒口吻不同 。

中美領袖又在通話中，同意雙方保持密切聯繫，並派代表就雙方共同關心的多個議題，展開討論及協商，又互相邀請對方訪問。

新華社指，習近平在通話中表示搞好中美關係，符合兩國人民根本利益。而特朗普指出，兩國可以通過共同努力，推動關係達到歷史新高度。

外交部發言人在例行記者會上，讚賞特朗普在一中原則上的表態。

特朗普自當選後，曾與台灣的蔡英文總統通電話，又指未必承認一個中國原則，引起北京不滿。但今次政策急轉彎，《紐約時報》引述官員透露，習近平堅持特朗普要明確表示維持一中原則，才會接聽電話。不過白宮強調，特朗普是應習近平要求承認一中，顯示白宮對此仍有保留。

台灣的總統府發言人指，會繼續與華府保持密切溝通，維持零意外做法，重申維持良好台美及兩岸關係，符合台北利益。

一中一台

不過，白宮在兩人通話後所發出的聲明則指，特朗普是應習近平要求 尊重「美國的一個中國政策」，與中國官方傳媒口吻不同。

美國"一個中國政策"跟中國"一個中國原則"
最大分別在美不承認於台灣主權屬於中國

一個中國 一個台灣

習大大對侵侵回應" 尊重「美國的一個中國政策」"收貨？

基本上由中美上海聯合公報開始, 對於一個中國既論述雙方從來無sync 過, 民主黨如是, 共和黨如是, 每次都係自說自話, 和取所需

共和黨侵侵一個中國政策跟上一任民主黨奥巴馬一中政策又唔同
共和黨黨綱有對台六項保證
源自列根唔承認台灣係屬於中國